[{"id":"28024","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"1","texto":"\u00bfQu\u00e9,  pues,  diremos que alcanz\u00f3 Abraham,  nuestro padre en su condici\u00f3n humana?"},{"id":"28025","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"2","texto":"Porque si Abraham fuese reconocido como justo por sus buenas acciones,  tiene de qu\u00e9 sentirse orgulloso,  pero de \u00e9l mismo, mas no para con Dios."},{"id":"28026","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"3","texto":"Porque  \u00bfqu\u00e9 dice la Escritura?  Crey\u00f3 Abraham a Dios,  y fue considerado justo por su fe.    \u00a0"},{"id":"28027","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"4","texto":"Pero al que trabaja,  no se le paga el salario como un favor,  sino como una deuda por sus servicios;"},{"id":"28028","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"5","texto":"Mas el que no trabaja,  sino cree en la Palabra de Aquel que se reconcilia con el ser humano,  su fe le es contada por justicia."},{"id":"28029","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"6","texto":"Como tambi\u00e9n David habla de la bienaventuranza del ser humano a quien Dios atribuye justicia sin haber hecho m\u00e9ritos,"},{"id":"28030","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"7","texto":" diciendo:    Bienaventurados aquellos cuyas iniquidades son perdonadas,   Y cuyos pecados son cubiertos."},{"id":"28031","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"8","texto":"Bienaventurado el var\u00f3n a quien el Se\u00f1or no imputa de pecado."},{"id":"28032","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"9","texto":"\u00bfEs,  pues,  esta bienaventuranza solamente para los de la circuncisi\u00f3n,  o tambi\u00e9n para los de la incircuncisi\u00f3n?  Porque decimos que a Abraham le fue contada esa fe por justicia."},{"id":"28033","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"10","texto":"\u00bfC\u00f3mo,  pues,  le fue contada?  \u00bfEstando en la circuncisi\u00f3n,  o en la incircuncisi\u00f3n?  No en la circuncisi\u00f3n,  sino siendo incircunciso."},{"id":"28034","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"11","texto":"Y recibi\u00f3 la circuncisi\u00f3n como Se\u00f1al,  como Sello de la Justicia de la fe que tuvo estando a\u00fan incircunciso; Para que fuese padre de todos los creyentes no circuncidados,  a fin de que tambi\u00e9n a ellos la fe les sea contada por Justicia;"},{"id":"28035","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"12","texto":"Y padre de la circuncisi\u00f3n,  para los que no solamente son de la circuncisi\u00f3n,  sino que tambi\u00e9n siguen las pisadas del Camino de la fe que tuvo nuestro padre Abraham hasta llegar a ser circuncidado."},{"id":"28036","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"13","texto":"Porque no por la Ley fue dada a Abraham o a su descendencia la Promesa de que ser\u00eda heredero de toda la creaci\u00f3n,  sino por la Justicia de la fe."},{"id":"28037","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"14","texto":"Porque si los herederos son los que tienen la Ley, entonces a nuestro padre Abraham vana le resultar\u00eda la fe,  y la ley anular\u00eda la Palabra de la Promesa que Dios le hizo a \u00e9l, antes de existir la Ley."},{"id":"28038","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"15","texto":"Pues la Ley provoca el castigo de Dios, cuando es quebrantada; Pero donde no hay conocimiento de la Ley, hay ignorancia de Su voluntad."},{"id":"28039","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"16","texto":"Por tanto,  es por creer en Su Palabra,  para que sea un don de misericordia otorgada por el Justo,  a fin de que la Promesa sea firme para toda Su descendencia; No solamente para la que conoce Su Ley,  sino tambi\u00e9n para la que es de la fe que tuvo Abraham,  el cual es padre de todos nosotros."},{"id":"28040","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"17","texto":"(como est\u00e1 escrito:  Te he puesto por padre de muchas naciones) Delante de Yo Soy, en quien confi\u00f3,  el cual da vida a los muertos,  y llama las cosas que no se ven,  como si ya existieran."},{"id":"28041","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"18","texto":"\u00c9l crey\u00f3 en esperanza a pesar de ver que ni hijo ten\u00eda,  para llegar a ser padre de muchas naciones,  conforme a lo que Dios le hab\u00eda dicho:  As\u00ed ser\u00e1 tu descendencia, tanta como las estrellas de los cielos."},{"id":"28042","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"19","texto":"Y no se debilit\u00f3 en la fe al considerar su edad,  que estaba ya como muerto  (siendo de casi cien a\u00f1os), y para complementar la esterilidad de la matriz de su esposa Sara."},{"id":"28043","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"20","texto":"Tampoco dud\u00f3,  por incredulidad,  de la Promesa de Dios,  sino que se fortaleci\u00f3 en fe,  d\u00e1ndole gloria a Dios, a\u00fan hasta nuestros d\u00edas,"},{"id":"28044","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"21","texto":" plenamente convencido de que era tambi\u00e9n poderoso para hacer todo lo que hab\u00eda prometido;"},{"id":"28045","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"22","texto":"por esa confianza puesta en \u00c9l, su fe le fue contada por Justicia."},{"id":"28046","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"23","texto":"Y no solamente con respecto a \u00e9l, como lo declara la Escritura que le fue contada,"},{"id":"28047","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"24","texto":"sino tambi\u00e9n con respecto a nosotros esa Justicia ha de ser contada,  esto es,  a los que creemos en Aquel que levant\u00f3 de los muertos a Yo Soy el Se\u00f1or y Salvador nuestro,"},{"id":"28048","id_libro":"45","capitulo":"4","versiculo":"25","texto":"el cual fue entregado por nuestras transgresiones,  y resucitado para nuestra Justicia."}]