[{"id":"28118","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"1","texto":"As\u00ed que, yo mismo con la mente sirvo a la Ley de Dios, mas como ser humano en desobediencia, a la ley del pecado. Ahora,  pues,  ninguna condenaci\u00f3n hay para los que est\u00e1n en el Cristo Yo Soy el Salvador,  los que no andan en la naturaleza humana pecadora,  sino en una nueva creaci\u00f3n conforme al Esp\u00edritu de el Cristo."},{"id":"28119","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"2","texto":"Porque la Ley del Esp\u00edritu de vida en el Cristo Yo Soy el Salvador me ha libertado de la ley de desobediencia del pecado y de la muerte."},{"id":"28120","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"3","texto":"Porque lo que era imposible para la Ley,  por mi debilidad humana pecadora,  Dios,  enviando a su Hijo en semejanza de ser humano, por el pecado y a causa del pecado,  conden\u00f3 al pecado en Su condici\u00f3n de Hijo de Hombre;"},{"id":"28121","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"4","texto":"Porque \u00c9l es la Justicia de la Ley que se cumple en nosotros,  que no andamos conforme a nuestra d\u00e9bil condici\u00f3n humana pecadora,  sino conforme al Esp\u00edritu de el Cristo."},{"id":"28122","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"5","texto":"Porque los que se justifican en su debilidad humana, piensan en las cosas vanas de este mundo en desobediencia; Pero los que son del Esp\u00edritu de Yo Soy el Cristo,  en dejarse guiar por el Esp\u00edritu."},{"id":"28123","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"6","texto":"Porque el ocuparse de nuestra condici\u00f3n humana pecadora es muerte,  pero el ocuparse del Esp\u00edritu de vida en Yo Soy el Cristo es vida y reconciliaci\u00f3n en paz con Yo Soy Dios Padre."},{"id":"28124","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"7","texto":"Por cuanto los designios de la condici\u00f3n humana son enemistad contra Dios; Porque no se sujetan a la Ley de Dios,  ni tampoco pueden;"},{"id":"28125","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"8","texto":"y los que piensan continuar viviendo en su condici\u00f3n de rebeld\u00eda humana de este mundo, no pueden agradar a Dios."},{"id":"28126","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"9","texto":"Mas ustedes no viven ya en su condici\u00f3n humana de oposici\u00f3n,  sino seg\u00fan el Esp\u00edritu de el Cristo,  si es que el Esp\u00edritu de Dios mora en ustedes.  Y si alguno no tiene el Esp\u00edritu de el Cristo,  no es de \u00c9l."},{"id":"28127","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"10","texto":"Porque si el Esp\u00edritu del Cristo est\u00e1 dentro de ustedes,  el cuerpo en verdad est\u00e1 muerto a causa del pecado,  mas el esp\u00edritu vive a causa de la Justicia."},{"id":"28128","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"11","texto":"Y si el Esp\u00edritu de Aquel que levant\u00f3 de los muertos a Yo Soy el Salvador mora en ustedes, Aquel que levant\u00f3 de los muertos a el Cristo Yo Soy el Salvador vivificar\u00e1 tambi\u00e9n sus cuerpos muertos por Su Esp\u00edritu que mora en ustedes."},{"id":"28129","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"12","texto":"As\u00ed que,  hermanos, tenemos una deuda de gratitud,  no a la condici\u00f3n humana pecadora,  para que vivan complaci\u00e9ndola en sus codicias y deseos enga\u00f1osos;"},{"id":"28130","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"13","texto":"Porque si viven conforme a los seres humanos de este mundo,  morir\u00e1n; Mas si por el Esp\u00edritu hacen morir las obras de la naturaleza humana de rebeld\u00eda, pues vivir\u00e1n."},{"id":"28131","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"14","texto":" Porque todos los que son guiados por el Esp\u00edritu de Dios,  \u00e9stos son hijos de Dios."},{"id":"28132","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"15","texto":"Pues no han recibido el esp\u00edritu de esclavitud para estar otra vez en temor,  sino que han recibido el esp\u00edritu de adopci\u00f3n,  por el cual clamamos:  \u00a1Abba,  Papito!"},{"id":"28133","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"16","texto":"El Esp\u00edritu mismo da Testimonio a nuestro esp\u00edritu,  de que somos hijos de Dios."},{"id":"28134","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"17","texto":"Y si hijos,  tambi\u00e9n herederos; Herederos de Dios y coherederos con Su Hijo,  si es que padecemos juntamente con \u00c9l en este sistema enemigo,  para que juntamente con \u00c9l seamos glorificados."},{"id":"28135","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"18","texto":"Pues tengo por cierto que las aflicciones de este tiempo presente que nos es adverso, no son comparables con la gloria venidera que en nosotros ha de manifestarse."},{"id":"28136","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"19","texto":" Porque el anhelo ardiente de la creaci\u00f3n es el aguardar la manifestaci\u00f3n de los hijos de Dios."},{"id":"28137","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"20","texto":"Porque la creaci\u00f3n misma qued\u00f3 esclavizada a vanidad,  no por su propia voluntad,  sino por causa del que la sujet\u00f3 ahora en esperanza;"},{"id":"28138","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"21","texto":"Porque tambi\u00e9n la creaci\u00f3n misma ser\u00e1 libertada de la esclavitud de corrupci\u00f3n,  a la libertad gloriosa de los hijos de Dios."},{"id":"28139","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"22","texto":"Porque sabemos que toda la creaci\u00f3n padece y gime,  y est\u00e1 con dolores de parto hasta el d\u00eda de hoy;"},{"id":"28140","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"23","texto":"Y no s\u00f3lo ella,  sino que tambi\u00e9n nosotros mismos,  que tenemos las primicias del Esp\u00edritu,  nosotros tambi\u00e9n gemimos dentro de nosotros mismos,  esperando la adopci\u00f3n,  la redenci\u00f3n de nuestro cuerpo."},{"id":"28141","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"24","texto":"Porque en esperanza fuimos salvos; Pero la esperanza que se ve,  no es esperanza; Porque lo que alguno ve,  \u00bfno tiene qu\u00e9 esperarlo?"},{"id":"28142","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"25","texto":"Pero si esperamos lo que no vemos,  con paciencia lo aguardamos."},{"id":"28143","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"26","texto":"Y de igual manera el Esp\u00edritu nos ayuda en nuestra debilidad; Pues qu\u00e9 hemos de pedir como conviene,  no lo sabemos,  pero el Esp\u00edritu mismo intercede por nosotros con gemidos indecibles."},{"id":"28144","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"27","texto":" Mas el que escudri\u00f1a los corazones sabe cu\u00e1l es la intenci\u00f3n del Esp\u00edritu,  porque conforme a la voluntad de Dios intercede por los santos."},{"id":"28145","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"28","texto":"Y sabemos que a los que aman a Dios,  todas las cosas les ayudan a bien,  esto es,  a los que conforme a su prop\u00f3sito son llamados."},{"id":"28146","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"29","texto":"Porque ejemplos tenemos de aquellos a los que antes conoci\u00f3,  tambi\u00e9n los hab\u00edas predestinado para que fuesen hechos conformes a la imagen del Modelo por excelencia de Su Hijo,  para que \u00c9l sea el Primog\u00e9nito entre muchos de Sus hermanos."},{"id":"28147","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"30","texto":"Y a los que desde antes predestin\u00f3,  a \u00e9stos tambi\u00e9n les hizo el llamado como a nosotros; Y a los que llam\u00f3,  a \u00e9stos tambi\u00e9n escogi\u00f3 para revelar Su Justicia; Y a los que justific\u00f3 tambi\u00e9n santific\u00f3, y a los que santific\u00f3 a \u00e9stos tambi\u00e9n glorific\u00f3."},{"id":"28148","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"31","texto":"\u00bfQu\u00e9, m\u00e1s tendremos que agregar a esto?  Si Yo Soy es nuestro Dios,  \u00bfqui\u00e9n contra nosotros?"},{"id":"28149","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"32","texto":"El que no escatim\u00f3 ni a Su propio Hijo,  sino que lo entreg\u00f3 por todos nosotros,  \u00bfc\u00f3mo no nos dar\u00e1 tambi\u00e9n con \u00c9l todas las cosas?"},{"id":"28150","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"33","texto":"\u00bfQui\u00e9n acusar\u00e1 a los escogidos de Dios? si Dios es nuestra Justicia."},{"id":"28151","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"34","texto":"\u00bfQui\u00e9n es el que nos condenar\u00e1? si el Cristo es el que muri\u00f3 por nosotros; M\u00e1s aun,  el que tambi\u00e9n resucit\u00f3,  el que est\u00e1 a la Diestra de Dios,  el Mediador e Intercesor abogando ante Su Padre por nosotros."},{"id":"28152","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"35","texto":"\u00bfQui\u00e9n nos separar\u00e1 del amor de el Cristo?  \u00bfTribulaci\u00f3n,  o angustia,  o persecuci\u00f3n,  o hambre,  o desnudez,  o peligro,  o espada?"},{"id":"28153","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"36","texto":"Como est\u00e1 escrito:    Por causa de Usted somos muertos en este mundo todo el tiempo;   Somos contados como ovejas de matadero."},{"id":"28154","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"37","texto":"Antes,  en todas estas cosas somos m\u00e1s que vencedores por medio de Aquel que nos am\u00f3."},{"id":"28155","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"38","texto":" Por lo cual estoy seguro de que ni la muerte,  ni la vida,  ni \u00e1ngeles,  ni principados,  ni potestades,  ni lo presente,  ni lo por venir,"},{"id":"28156","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"39","texto":"ni lo alto,  ni lo profundo,  ni ninguna otra cosa creada nos podr\u00e1 separar del amor de Dios Padre,  que es en el Cristo Yo Soy el Salvador nuestro Se\u00f1or."}]