[{"id":"28157","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"1","texto":"Verdad digo en el Mes\u00edas,  no miento,  y mi conciencia me da testimonio en el Santo Esp\u00edritu,"},{"id":"28158","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"2","texto":"que tengo gran pesar y continuo dolor en mi coraz\u00f3n."},{"id":"28159","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"3","texto":"Porque no me importar\u00eda las maldiciones que me hacen y correr el riesgo de ser separado del Mes\u00edas,  por amor a mis hermanos,  los que son mis ancestros, si esto pudiera ayudarlos a ser salvos;"},{"id":"28160","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"4","texto":"Que son israelitas,  de los cuales son la adopci\u00f3n,  la gloria,  el Pacto,  la promulgaci\u00f3n de la Ley,  el culto y las promesas;"},{"id":"28161","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"5","texto":"De quienes provienen los patriarcas,  y de los cuales,  seg\u00fan la condici\u00f3n humana vino el Mes\u00edas,  el cual es Dios sobre toda la creaci\u00f3n,  bendito por los siglos.   Am\u00e9n."},{"id":"28162","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"6","texto":"No que la Palabra de Dios haya fallado; Porque no todos los que descienden de Israel son creyentes como Israel,"},{"id":"28163","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"7","texto":"ni por ser descendientes de Abraham,  son todos hijos; Sino:  En Isaac te ser\u00e1 llamada descendencia."},{"id":"28164","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"8","texto":"Esto es:  No los que son hijos seg\u00fan la condici\u00f3n humana, son los hijos de Dios,  sino que los que son hijos seg\u00fan la Promesa son contados como descendientes."},{"id":"28165","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"9","texto":"Porque la Palabra de la Promesa es esta:  Por este tiempo vendr\u00e9,  y Sara tendr\u00e1 un hijo."},{"id":"28166","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"10","texto":" Y no s\u00f3lo esto,  sino tambi\u00e9n cuando Rebeca concibi\u00f3 de uno,  de Isaac nuestro padre"},{"id":"28167","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"11","texto":"(pues no hab\u00edan a\u00fan nacido,  ni hab\u00edan hecho a\u00fan ni bien ni mal,  para que el prop\u00f3sito de Dios conforme a la elecci\u00f3n permaneciese,  no por sus acciones, sino por Aquel que los llama),"},{"id":"28168","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"12","texto":" se le dijo:  El mayor servir\u00e1 al menor."},{"id":"28169","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"13","texto":"Como est\u00e1 escrito:  A Jacob am\u00e9,  mas a Esa\u00fa aborrec\u00ed."},{"id":"28170","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"14","texto":"\u00bfQu\u00e9,  pues,  diremos?  \u00bfQue hay injusticia en Dios? De ninguna manera."},{"id":"28171","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"15","texto":"Pues a Mois\u00e9s le dice:  Tendr\u00e9 misericordia del que Yo tenga misericordia,  y alcanzar\u00e1 la gracia aquel del que Yo Me compadezca."},{"id":"28172","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"16","texto":"As\u00ed que no depende del que quiere,  ni del que corre,  sino de Dios que tiene misericordia y nos llama."},{"id":"28173","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"17","texto":"Porque la Escritura dice de fara\u00f3n:  Para esto mismo te he encumbrado en el poder,  para mostrar en ti mi poder,  y para que Mi Nombre sea anunciado por toda la tierra."},{"id":"28174","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"18","texto":" De manera que de quien quiere,  tiene misericordia,  y al que quiere endurecer,  endurece."},{"id":"28175","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"19","texto":"Pero me dir\u00e1s:  \u00bfPor qu\u00e9,  pues,  imputa?  porque  \u00bfqui\u00e9n puede resistirle a Su voluntad?"},{"id":"28176","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"20","texto":"Mas antes,  oh ser humano,  \u00bfqui\u00e9n eres t\u00fa,  para que te pongas a contender con Dios?  \u00bfDir\u00e1 el vaso de barro al Alfarero que lo form\u00f3:  \u00bfPor qu\u00e9 me has hecho as\u00ed?"},{"id":"28177","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"21","texto":"\u00bfO no tiene el poder el Alfarero sobre el barro,  para hacer del mismo polvo de la tierra un vaso para honra y otro para uso ordinario?"},{"id":"28178","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"22","texto":"\u00bfY qu\u00e9,  si Dios, aunque dispuesto a mostrar su castigo y hacer notorio su poder, sobre los injustos, ha soportado con paciencia los vasos de ira preparados para ser destru\u00eddos,"},{"id":"28179","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"23","texto":"lo hizo para hacer notorias las riquezas de Su majestad, y las mostr\u00f3 para con los vasos de misericordia que \u00c9l prepar\u00f3 de antemano para gloria,"},{"id":"28180","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"24","texto":"a los cuales tambi\u00e9n ha llamado,  esto es,  a nosotros,  no s\u00f3lo de los jud\u00edos,  sino tambi\u00e9n de las gentes de las naciones?"},{"id":"28181","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"25","texto":"Como tambi\u00e9n en Oseas dice:    Llamar\u00e9 pueblo M\u00edo al que no era Mi pueblo,   Y a la no amada, M\u00ed amada."},{"id":"28182","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"26","texto":"Y en el lugar donde se les dijo: Ustedes ya no son pueblo m\u00edo,   All\u00ed ser\u00e1n llamados hijos del Dios viviente."},{"id":"28183","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"27","texto":"Isa\u00edas tambi\u00e9n clama referente a Israel:  Si fuere el n\u00famero de los hijos de Israel como la arena del mar,  tan s\u00f3lo el remanente ser\u00e1 salvo;"},{"id":"28184","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"28","texto":"Porque el Se\u00f1or ejecutar\u00e1 su sentencia sobre la tierra en justicia y con prontitud."},{"id":"28185","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"29","texto":"Y como antes dijo Isa\u00edas:    Si el Se\u00f1or de los ej\u00e9rcitos no nos hubiera escogido como descendencia,   Como Sodoma habr\u00edamos venido a ser,  y a Gomorra ser\u00edamos semejantes."},{"id":"28186","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"30","texto":"\u00bfQu\u00e9,  pues, concluiremos?  Que las gentes de las naciones,  que no iban tras la Justicia,  han alcanzado la justicia,  es decir,  la Justicia que es por fe;"},{"id":"28187","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"31","texto":"Mas Israel,  que iba tras una Ley de justicia,  no la alcanz\u00f3."},{"id":"28188","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"32","texto":"\u00bfPor qu\u00e9?  Porque iban tras ella no por reverencia y convicci\u00f3n,  sino como por cumplir lo que se les ordenaba por medio de los int\u00e9rpretes de la Ley,  pues tropezaron en la Roca y cayeron,"},{"id":"28189","id_libro":"45","capitulo":"9","versiculo":"33","texto":"como est\u00e1 escrito:    He aqu\u00ed pongo en Sion la Roca para tropezar, y por tropezadero para caer, y por lazo y por red al morador de Jerusal\u00e9n.\u00a0Y el que creyere en \u00c9l,  no ser\u00e1 derrumbado."}]