[{"id":"26582","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"1","texto":"Faltaban seis d\u00edas para la pascua,  vino Yo Soy el Salvador a Betania,  donde viv\u00eda L\u00e1zaro,  el amigo que hab\u00eda estado muerto,  y a quien hab\u00eda resucitado."},{"id":"26583","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"2","texto":"Y en Su honor le hicieron all\u00ed una cena;  Marta serv\u00eda,  y L\u00e1zaro era uno de los que estaban sentados a la mesa con \u00c9l."},{"id":"26584","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"3","texto":"Entonces Mar\u00eda tom\u00f3 casi medio litro de perfume de nardo puro, costoso,  y ungi\u00f3 los pies del Salvador,  y los sec\u00f3 con sus cabellos;  y la casa se llen\u00f3 del olor del perfume."},{"id":"26585","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"4","texto":"Y dijo uno de sus disc\u00edpulos,  Judas Iscariote hijo de Sim\u00f3n,  el que Lo hab\u00eda de entregar:"},{"id":"26586","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"5","texto":"\u00bfMejor era haber vendido este perfiume por trescientos denarios, -equivalente a trescientos d\u00edas de salario- para darselos a los pobres?"},{"id":"26587","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"6","texto":"Dec\u00eda esto,  no porque se preocupara por los pobres,  sino porque era ladr\u00f3n,  y siendo el tesorero,  sustra\u00eda de las ofrendas y aportes que se recog\u00edan para la obra."},{"id":"26588","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"7","texto":"Entonces Salvador dijo:   D\u00e9jala;  para el d\u00eda de Mi sepultura ha guardado esto."},{"id":"26589","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"8","texto":"Porque a los pobres siempre los tendr\u00e1n con ustedes,  mas a M\u00ed no siempre me tendr\u00e1n."},{"id":"26590","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"9","texto":"Gran multitud de los jud\u00edos supieron entonces que \u00c9l estaba all\u00ed,  y vinieron,  no solamente por causa del Salvador,  sino tambi\u00e9n para ver a L\u00e1zaro,  a quien hab\u00eda resucitado de los muertos."},{"id":"26591","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"10","texto":"Pero los principes del pueblo, autoridades principales y sacerdotes acordaron dar muerte tambi\u00e9n a L\u00e1zaro,"},{"id":"26592","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"11","texto":"porque a causa de \u00e9l muchos de los jud\u00edos se apartaban de sus denominaciones congregacionales y cre\u00edan en el Salvador."},{"id":"26593","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"12","texto":"Al d\u00eda siguiente,  grandes multitudes que hab\u00edan venido a la fiesta,  al o\u00edr que el Salvador ven\u00eda a Jerusal\u00e9n,"},{"id":"26594","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"13","texto":"tomaron ramas de palmera y salieron a recibirlo,  y exclamaban:  \u00a1Hosanna! -\u00a1Bendito el que viene en el Nombre del Se\u00f1or,  el Dios de Israel!"},{"id":"26595","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"14","texto":"Y hall\u00f3 Yo Soy el Salvador un burrito,  y mont\u00f3 sobre \u00e9l, para que se cumpliera la profec\u00eda, como est\u00e1 escrito:"},{"id":"26596","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"15","texto":"No temas,  hija de Sion;   He aqu\u00ed tu Rey viene,   Montado sobre un pollino de asna."},{"id":"26597","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"16","texto":"Estas cosas no las entendieron Sus disc\u00edpulos al principio;  pero cuando Yo Soy el Salvador fue glorificado,  entonces se acordaron de que estas cosas estaban escritas acerca de \u00c9l,  y de que Le hab\u00edan hecho estas cosas."},{"id":"26598","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"17","texto":"Y daban testimonio el pueblo que estaba con \u00c9l cuando llam\u00f3 a L\u00e1zaro del sepulcro,  y lo resucit\u00f3 de los muertos."},{"id":"26599","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"18","texto":"Por lo cual tambi\u00e9n hab\u00eda venido el pueblo jud\u00edo a recibirlo,  porque hab\u00eda o\u00eddo que \u00c9l hab\u00eda hecho esta se\u00f1al."},{"id":"26600","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"19","texto":"Pero los fariseos dijeron entre s\u00ed:  Ya ven que no consiguen nada.  Miren,  el pueblo de Jud\u00e1 se va tras \u00c9l."},{"id":"26601","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"20","texto":"Entre los que hab\u00edan subido a adorar en la fiesta, hab\u00edan unos pros\u00e9litos jud\u00edos, extranjeros provenientes de los griegos."},{"id":"26602","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"21","texto":"Estos,  pues,  se acercaron a Felipe,  que era de Betsaida de Galilea,  y le rogaron,  diciendo:  Se\u00f1or,  quisi\u00e9ramos ver a Yo Soy el Mes\u00edas."},{"id":"26603","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"22","texto":"Felipe fue y se lo dijo a Andr\u00e9s;  entonces Andr\u00e9s y Felipe se lo dijeron al Salvador."},{"id":"26604","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"23","texto":"Yo Soy les respondi\u00f3 diciendo:   Ha llegado la hora para que el Hijo del Hombre sea glorificado."},{"id":"26605","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"24","texto":"De cierto,  de cierto les digo,  que si el grano de trigo no cae en la tierra y muere,  queda solo; Pero si muere,  lleva mucho fruto."},{"id":"26606","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"25","texto":"  El que ama su vida,  la perder\u00e1;  y el que aborrece su vida en este mundo,  para vida eterna la guardar\u00e1."},{"id":"26607","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"26","texto":"Si alguno Me sirve,  s\u00edgame;  y donde Yo este,  all\u00ed tambi\u00e9n estar\u00e1 Mi servidor.  Si alguno Me sirve, Mi Padre lo honrar\u00e1."},{"id":"26608","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"27","texto":"Ahora est\u00e1 turbada Mi alma;  \u00bfy qu\u00e9 dir\u00e9?  \u00bfPadre,  s\u00e1lvame de esta hora?  Mas para esto he llegado a esta hora."},{"id":"26609","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"28","texto":"Padre,  glorifica tu Nombre.  Entonces vino una voz del cielo:  Lo he glorificado,  y Lo glorificar\u00e9 otra vez."},{"id":"26610","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"29","texto":"Y la multitud que estaba all\u00ed,  y hab\u00eda o\u00eddo la voz,  dec\u00eda que hab\u00eda sido un trueno.  Otros dec\u00edan:  Un \u00e1ngel Le ha hablado."},{"id":"26611","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"30","texto":"Respondi\u00f3 el Salvador y dijo:   No ha venido esta voz por causa M\u00eda,  sino por causa de ustedes."},{"id":"26612","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"31","texto":"Ahora es el juicio de este mundo;  ahora satan\u00e1s el gobernante de este mundo ser\u00e1 echado fuera."},{"id":"26613","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"32","texto":"Y cuando Yo sea levantado en el madero, a todos atraer\u00e9 a M\u00ed mismo."},{"id":"26614","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"33","texto":" Y dec\u00eda esto dando a entender de qu\u00e9 muerte iba a morir."},{"id":"26615","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"34","texto":"La congregaci\u00f3n del pueblo le respondi\u00f3:  Nosotros hemos o\u00eddo en la doctrina de la Ley,  que el Mes\u00edas es el Eterno y vive para siempre.  \u00bfC\u00f3mo,  pues,  dices T\u00fa que es necesario que el Hijo del Hombre sea levantado en una cruz?  \u00bfQui\u00e9n es este Hijo del Hombre?"},{"id":"26616","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"35","texto":"Entonces Yo Soy el Salvador les dijo:   A\u00fan por un poco est\u00e1 la Luz entre ustedes; Caminen entre tanto que tengan Luz,  para que no los sorprendan las tinieblas; Porque el que anda en tinieblas,  no sabe hacia donde va."},{"id":"26617","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"36","texto":"Entre tanto que tengan la Luz,  crean en la Luz,  para que sean hijos de la Luz."},{"id":"26618","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"37","texto":"Porque a pesar de que hab\u00eda hecho tantas se\u00f1ales delante de ellos,  no cre\u00edan en \u00c9l;"},{"id":"26619","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"38","texto":"para que se cumpliese la palabra del profeta Isa\u00edas,  que dijo: Se\u00f1or: \u00bfQui\u00e9n ha cre\u00eddo a las Nuevas Noticias? \u00bfy sobre qui\u00e9n se ha manifestado la Diestra de Yo Soy?"},{"id":"26620","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"39","texto":" Por esto no pod\u00edan creer,  porque tambi\u00e9n dijo Isa\u00edas:"},{"id":"26621","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"40","texto":"Porque el coraz\u00f3n de este pueblo se ha engordado, Y con los o\u00eddos oyen y no reflexionan, Y teniendo ojos se hacen los ciegos; Con esa actitud de rebeld\u00eda, no trascienden; Y as\u00ed oigan con los o\u00eddos, no razonan; Y con el coraz\u00f3n no comprender\u00e1n, ni se convertir\u00e1n, por tanto, no obtendr\u00e1n la salvaci\u00f3n."},{"id":"26622","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"41","texto":"Isa\u00edas dijo esto cuando vio Su gloria,  y habl\u00f3 acerca de \u00c9l."},{"id":"26623","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"42","texto":"Con todo eso,  aun de los gobernantes,  muchos creyeron en \u00e9l;  pero a causa de los fariseos no lo confesaban,  para no ser expulsados de la congregaci\u00f3n o sinagoga."},{"id":"26624","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"43","texto":" Porque amaban m\u00e1s la gloria de los hombres que la gloria de Dios."},{"id":"26625","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"44","texto":"Salvador dijo con voz fuerte:   El que cree en M\u00ed,  no cree en M\u00ed,  sino en el que Me envi\u00f3;"},{"id":"26626","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"45","texto":"y el que Me ve,  ve al que Me envi\u00f3."},{"id":"26627","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"46","texto":"Yo,  la Luz,  he venido al mundo,  para que todo aquel que cree en M\u00ed no permanezca en tinieblas."},{"id":"26628","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"47","texto":"Al que oye Mis palabras,  y no las guarda, Yo no Le juzgo;  porque no he venido a juzgar al mundo,  sino a salvar al mundo."},{"id":"26629","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"48","texto":"El que Me rechaza,  y no recibe Mis palabras,  tiene quien le juzgue;  la Palabra que he hablado,  ella le juzgar\u00e1 en el d\u00eda postrero."},{"id":"26630","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"49","texto":"Porque Yo no he hablado por Mi propia cuenta;  el Padre que Me envi\u00f3, \u00c9l Me dio mandamiento de lo que he de decir,  y de lo que he de hablar."},{"id":"26631","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"50","texto":"Y s\u00e9 que Su mandamiento es vida eterna.  As\u00ed pues,  lo que Yo hablo, lo hablo como el Padre Me lo ha ordenado."}]