[{"id":"1453","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"1","texto":"Sucedi\u00f3 despu\u00e9s de estas cosas que dijeron a Jos\u00e9:  He aqu\u00ed tu padre est\u00e1 en cama.  Y \u00e9l tom\u00f3 consigo a sus dos hijos,  Manas\u00e9s y Efra\u00edn."},{"id":"1454","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"2","texto":"Se le notific\u00f3 a Jacob,  diciendo:  He aqu\u00ed tu hijo Jos\u00e9 viene a ti.  Entonces \u00e9l hizo un esfuerzo,  y se sent\u00f3 sobre la cama,"},{"id":"1455","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"3","texto":" y dijo a Jos\u00e9:  El Dios Omnipotente me apareci\u00f3 en Luz en la tierra de Cana\u00e1n,  y me bendijo,"},{"id":"1456","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"4","texto":"y me dijo:  He aqu\u00ed Yo te har\u00e9 crecer,  y te multiplicar\u00e9,  y te pondr\u00e9 por linaje de naciones;  y dar\u00e9 esta tierra a tu descendencia despu\u00e9s de ti por heredad perpetua."},{"id":"1457","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"5","texto":"Y ahora tus dos hijos mayores (Efra\u00edn y Manas\u00e9s),  que te nacieron en la tierra de Egipto,  antes que yo viniese a ti a la tierra de Egipto,  m\u00edos son; tal como Rub\u00e9n y Sime\u00f3n,  ser\u00e1n m\u00edos."},{"id":"1458","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"6","texto":"Y los que despu\u00e9s de ellos has engendrado,  ser\u00e1n tuyos; Pero por el nombre de sus hermanos mayores (Efra\u00edn y Manas\u00e9s) heredar\u00e1n en la tierra que les ser\u00e1 a ellos repartida."},{"id":"1459","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"7","texto":"Porque cuando yo ven\u00eda de Padan-aram,  se me muri\u00f3 tu madre Raquel en la tierra de Cana\u00e1n,  en el camino, cuando faltaba poco para llegar a la tierra de Efrata;  y la sepult\u00e9 all\u00ed en el camino de Efrata,  que es Bel\u00e9n."},{"id":"1460","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"8","texto":" Y vio Israel los hijos de Jos\u00e9,  y dijo:  \u00bfQui\u00e9nes son \u00e9stos?"},{"id":"1461","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"9","texto":" Y respondi\u00f3 Jos\u00e9 a su padre:  Son mis hijos,  que Dios me ha dado aqu\u00ed.  Y \u00e9l dijo:  Ac\u00e9rcalos ahora a m\u00ed,  y los bendecir\u00e9."},{"id":"1462","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"10","texto":"Y los ojos de Israel estaban tan agravados por la vejez,  que no pod\u00eda ver.  Les hizo,  pues,  acercarse a \u00e9l,  y \u00e9l los bes\u00f3 y los abraz\u00f3."},{"id":"1463","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"11","texto":" Y dijo Israel a Jos\u00e9:  No pensaba yo ver tu rostro,  y he aqu\u00ed Dios me ha hecho ver tambi\u00e9n a tu descendencia."},{"id":"1464","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"12","texto":" Entonces Jos\u00e9 los sac\u00f3 de entre sus rodillas,  y se inclin\u00f3 a tierra."},{"id":"1465","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"13","texto":"  Y los tom\u00f3 Jos\u00e9 a ambos,  Efra\u00edn a su derecha,  a la izquierda de Israel,  y Manas\u00e9s a su izquierda,  a la derecha de Israel;  y los acerc\u00f3 a \u00e9l."},{"id":"1466","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"14","texto":" Entonces Israel extendi\u00f3 su mano derecha,  y la puso sobre la cabeza de Efra\u00edn,  que era el menor,  y su mano izquierda sobre la cabeza de Manas\u00e9s,  colocando as\u00ed sus manos adrede,  aunque Manas\u00e9s era el primog\u00e9nito."},{"id":"1467","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"15","texto":"Y bendijo a Jos\u00e9,  diciendo:  El Dios en cuya presencia anduvieron mis padres Abraham e Isaac,  el Dios que me mantiene desde que nac\u00ed hasta este d\u00eda,"},{"id":"1468","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"16","texto":"el Protector e Intercesor de Dios que me liberta de todo mal,  bendiga a estos j\u00f3venes; Y sea perpetuado en ellos mi nombre,  y el nombre de mis padres Abraham e Isaac,  y multipl\u00edquense en gran manera en medio de la tierra."},{"id":"1469","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"17","texto":"Pero viendo Jos\u00e9 que su padre pon\u00eda la mano derecha sobre la cabeza de Efra\u00edn,  le caus\u00f3 esto disgusto; Y tom\u00f3 la diestra de su padre,  para cambiarla de la cabeza de Efra\u00edn a la cabeza de Manas\u00e9s."},{"id":"1470","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"18","texto":"Y dijo Jos\u00e9 a su padre:  No as\u00ed,  padre m\u00edo,  porque \u00e9ste es el primog\u00e9nito; Pon tu mano derecha sobre su cabeza."},{"id":"1471","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"19","texto":"Mas su padre no quiso,  y dijo:  Lo s\u00e9,  hijo m\u00edo,  lo s\u00e9;  tambi\u00e9n \u00e9l vendr\u00e1 a ser un pueblo,  y ser\u00e1 tambi\u00e9n engrandecido; Pero su hermano menor ser\u00e1 m\u00e1s grande que \u00e9l,  y su descendencia formar\u00e1 multitud de naciones."},{"id":"1472","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"20","texto":" Y los bendijo aquel d\u00eda,  diciendo:  En ti bendecir\u00e1 Israel,  diciendo:  H\u00e1gate Dios como a Efra\u00edn y como a Manas\u00e9s.  Y puso a Efra\u00edn antes de Manas\u00e9s."},{"id":"1473","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"21","texto":"Y dijo Israel a Jos\u00e9:  He aqu\u00ed yo muero;  pero Dios estar\u00e1 con ustedes,  y les har\u00e1 volver a la tierra de sus padres."},{"id":"1474","id_libro":"1","capitulo":"48","versiculo":"22","texto":"Y yo te he dado a ti una parte m\u00e1s de la heredad que a tus hermanos,  la cual tom\u00e9 yo de mano del amorreo con mi espada y con mi arco."}]