[{"idTitulo":"2282","id_libro":"17","capitulo":"6","versiculo":"1","titulo":"Mardoqueo el jud\u00edo es homenajeado por el rey, y Am\u00e1n tuvo que llevarlo en desfile p\u00fablico anunciando la honra que el rey le conced\u00eda."}]