[{"id":"29872","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"1","texto":"Te encarezco delante de Yo Soy el Dios y Padre de nuestro Se\u00f1or y Salvador,  quien juzgar\u00e1 a los vivos y a los muertos cuando regrese y reine,"},{"id":"29873","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"2","texto":"que prediques Su Palabra; Que instes cuando sea el momento oportuno y a\u00fan cuando no lo sea; Redarguye,  reprende,  exhorta con toda paciencia y doctrina a las Congregaciones."},{"id":"29874","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"3","texto":"Porque vendr\u00e1 el tiempo en el futuro cuando no se les ense\u00f1ar\u00e1 la sana doctrina,  sino que tendr\u00e1n deseos de o\u00edr lo que les conviene, y se buscar\u00e1n pastores que les prediquen y justifiquen sus conscuspiciencias y extrav\u00edos, que les justifiquen las desviaciones y los vicios en que se han esclavizados,"},{"id":"29875","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"4","texto":"no deseando oir la verdad del Nuevo Pacto, optar\u00e1n por escuchar vanidades y distracciones."},{"id":"29876","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"5","texto":"Pero t\u00fa s\u00e9 sobrio en todo,  soporta las aflicciones,  haz tu trabajo de evangelista,  cumple tu ministerio."},{"id":"29877","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"6","texto":"Porque yo ya estoy para ser sacrificado,  y el tiempo de mi partida est\u00e1 cercano."},{"id":"29878","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"7","texto":"He peleado la buena batalla,  he llegado a la meta,  he protegido la fe."},{"id":"29879","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"8","texto":"Por lo dem\u00e1s,  me est\u00e1 guardada la corona de rectitud,  la cual me dar\u00e1 el Se\u00f1or,  juez justo,  en aquel d\u00eda;  y no s\u00f3lo a m\u00ed,  sino tambi\u00e9n a todos los que aman su venida."},{"id":"29880","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"9","texto":"Procura venir pronto a verme,"},{"id":"29881","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"10","texto":" porque Demas me ha desamparado,  amando este mundo,  y se ha ido a Tesal\u00f3nica.  Crescente fue a Galacia,  y Tito a Dalmacia."},{"id":"29882","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"11","texto":"S\u00f3lo el evangelista Lucas me acompa\u00f1a.  Toma al evangelista Marcos y vengan juntos,  porque me es \u00fatil para el ministerio."},{"id":"29883","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"12","texto":"A T\u00edquico lo envi\u00e9 a Efeso."},{"id":"29884","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"13","texto":" Trae,  cuando vengas,  el capote que dej\u00e9 en Troas en casa de Carpo,  y los libros,  mayormente los pergaminos."},{"id":"29885","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"14","texto":"Alejandro el calderero me ha causado muchos males;  el Se\u00f1or le pague conforme a sus hechos."},{"id":"29886","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"15","texto":"Gu\u00e1rdate t\u00fa tambi\u00e9n de \u00e9l,  pues en gran manera se ha opuesto a nuestros ministerios."},{"id":"29887","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"16","texto":"En mi primera defensa ninguno de los hermanos estuvo presente,  sino que todos me desampararon; No les sea tomado en cuenta."},{"id":"29888","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"17","texto":"Pero Yo Soy el Se\u00f1or estuvo a mi lado,  y me dio poder,  para que por m\u00ed fuese cumplida la predicaci\u00f3n,  y que todos los gentiles oyeran.  As\u00ed fui librado de la fiera rugiente."},{"id":"29889","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"18","texto":"Y Yo Soy el Se\u00f1or me librar\u00e1 de toda obra mala,  y me preservar\u00e1 para su reino celestial.  A \u00e9l sea gloria por los siglos de los siglos.   Am\u00e9n."},{"id":"29890","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"19","texto":"Saluda a Prisca y a Aquila,  y a la familia de Ones\u00edforo."},{"id":"29891","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"20","texto":" Erasto se qued\u00f3 en Corinto,  y a Tr\u00f3fimo dej\u00e9 en Mileto enfermo."},{"id":"29892","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"21","texto":" Procura venir antes del invierno.  Eubulo te saluda,  y Pudente,  Lino,  Claudia y todos los hermanos."},{"id":"29893","id_libro":"55","capitulo":"4","versiculo":"22","texto":"El Se\u00f1or Yo Soy el Salvador est\u00e9 con tu esp\u00edritu. Y Su gracia sea con todos ustedes.   Am\u00e9n."}]