[{"id":"1985","id_libro":"2","capitulo":"17","versiculo":"1","texto":"  Parti\u00f3 toda la congregaci\u00f3n de los hijos de Israel del desierto de Sin por sus etapas,  conforme al mandamiento de Yo Soy,  y acamparon en Refidim;  y no hab\u00eda agua para el pueblo."},{"id":"1986","id_libro":"2","capitulo":"17","versiculo":"2","texto":"Y alterc\u00f3 el pueblo contra Mois\u00e9s,  y le dijeron:  Danos agua para que bebamos.  Y Mois\u00e9s les dijo:  \u00bfPor qu\u00e9 disputan contra mi?  \u00bfPor qu\u00e9 no creen en Yo Soy?"},{"id":"1987","id_libro":"2","capitulo":"17","versiculo":"3","texto":"  El pueblo sediento murmur\u00f3 contra Mois\u00e9s,  y dijo:  \u00bfPor qu\u00e9 nos sacaste de Egipto para matarnos de sed a nosotros,  a nuestros hijos y a nuestros ganados?"},{"id":"1988","id_libro":"2","capitulo":"17","versiculo":"4","texto":"Entonces clam\u00f3 Mois\u00e9s a Yo Soy,  diciendo:  \u00bfQu\u00e9 har\u00e9 con este pueblo?  De aqu\u00ed a un poco me apedrear\u00e1n."},{"id":"1989","id_libro":"2","capitulo":"17","versiculo":"5","texto":"  Y Yo Soy dijo a Mois\u00e9s:  Pasa adelante del pueblo,  y toma contigo de los ancianos de Israel;  y toma tambi\u00e9n en tu mano tu vara con que golpeaste el r\u00edo,  y ve."},{"id":"1990","id_libro":"2","capitulo":"17","versiculo":"6","texto":"  Yo estar\u00e9 delante de ti all\u00ed sobre la pe\u00f1a en Horeb;  y golpear\u00e1s la pe\u00f1a,  y saldr\u00e1n de ella aguas,  y beber\u00e1 el pueblo.  Y Mois\u00e9s lo hizo as\u00ed en presencia de los ancianos de Israel."},{"id":"1991","id_libro":"2","capitulo":"17","versiculo":"7","texto":"Y llam\u00f3 el nombre de aquel lugar Masah (duda) y Meriba, (reclamo) por la rencilla de los hijos de Israel,  y porque tentaron a Yo Soy diciendo:  \u00bfEst\u00e1,  pues, Yo Soy entre nosotros,  o no? \u00a0"},{"id":"1992","id_libro":"2","capitulo":"17","versiculo":"8","texto":"   Vino Amalec y atac\u00f3 a los israel\u00edtas en Refidim."},{"id":"1993","id_libro":"2","capitulo":"17","versiculo":"9","texto":"Y dijo Mois\u00e9s a Josu\u00e9:  Escojas varones,  y salgan a pelear contra Amalec;  ma\u00f1ana yo estar\u00e9 sobre la cima de la colina,  y la vara de Dios en mi mano."},{"id":"1994","id_libro":"2","capitulo":"17","versiculo":"10","texto":" E hizo Josu\u00e9 como le orden\u00f3 Mois\u00e9s, sali\u00f3 a enfrentar a Amalec; Y Mois\u00e9s y Aar\u00f3n y Hur subieron a la cima de la colina."},{"id":"1995","id_libro":"2","capitulo":"17","versiculo":"11","texto":"Y suced\u00eda que cuando Mois\u00e9s levantaba su mano,  Israel triunfaba;  mas cuando \u00e9l bajaba su mano,  prevalec\u00eda Amalec."},{"id":"1996","id_libro":"2","capitulo":"17","versiculo":"12","texto":" Y los brazos de Mois\u00e9s se cansaban;  por lo que tomaron una piedra,  y le dijeron que se sentara,  y \u00e9l se sent\u00f3 sobre ella;  y Aar\u00f3n y Hur sosten\u00edan sus brazos,  el uno de un lado y el otro de otro;  as\u00ed hubo en sus manos fortaleza hasta que se puso el sol."},{"id":"1997","id_libro":"2","capitulo":"17","versiculo":"13","texto":" Y Josu\u00e9 derrot\u00f3 a Amalec y a su pueblo a filo de espada."},{"id":"1998","id_libro":"2","capitulo":"17","versiculo":"14","texto":" M\u00e1s tarde le dijo Yo Soy a Mois\u00e9s:  Escribe esto para memoria en un libro,  y di a Josu\u00e9 que borrar\u00e9 del todo la memoria de Amalec de debajo del cielo."},{"id":"1999","id_libro":"2","capitulo":"17","versiculo":"15","texto":"Y Mois\u00e9s edific\u00f3 un altar,  y llam\u00f3 su Nombre Yo Soy- nisi; (Yo Soy es mi bandera)"},{"id":"2000","id_libro":"2","capitulo":"17","versiculo":"16","texto":" y dijo:  Por cuanto la mano de Amalec se levant\u00f3 contra el trono de Yo Soy; Yo Soy tendr\u00e1 guerra con Amalec de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n."}]