[{"idTitulo":"2550","id_libro":"6","capitulo":"17","versiculo":"1","titulo":"Territorio de Manas\u00e9s."},{"idTitulo":"2551","id_libro":"6","capitulo":"17","versiculo":"14","titulo":"La tribu de Jos\u00e9: Manas\u00e9s y Efra\u00edn piden m\u00e1s territorio."}]