[{"id":"29083","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"1","texto":"Despu\u00e9s,  pasados catorce a\u00f1os,  sub\u00ed otra vez a Jerusal\u00e9n con el ap\u00f3stol Bernab\u00e9,  llevando tambi\u00e9n conmigo al evangelista Tito."},{"id":"29084","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"2","texto":"Pero sub\u00ed por una revelaci\u00f3n,  y para no correr o haber corrido en vano,  expuse en privado a los que ten\u00edan cierta reputaci\u00f3n las Nuevas Noticias del Pacto que predico a los gentiles."},{"id":"29085","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"3","texto":" Mas ni aun Tito,  que estaba conmigo,  con todo y ser griego,  fue obligado a circuncidarse;"},{"id":"29086","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"4","texto":"Y esto motivado por falsos hermanos introducidos a escondidas en las Asambleas del Cuerpo del Se\u00f1or,  que entran para espiar nuestra libertad que tenemos en el Mes\u00edas Yo Soy,  para volvernos a la esclavitud de la Ley, (Primer Pacto)\u00a0"},{"id":"29087","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"5","texto":"a los cuales ni por un momento accedimos a someternos a ellos,  para que la Verdad del Nuevo Pacto de la Paz y Reconciliaci\u00f3n del Mes\u00edas (Segundo Pacto) permanezca en ustedes."},{"id":"29088","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"6","texto":"Y aquellos hermanos que eran reconocidos como ap\u00f3stoles en Judea  (si eran reconocidos como l\u00edderes no me importa;  Dios no se fija en apariencias ni hace acepci\u00f3n de personas),                      a m\u00ed,  pues,  ellos nada nuevo le agregaron a mi Pacto que me ha sido revelado y el cual predico a las gentes de las naciones."},{"id":"29089","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"7","texto":"Sino por el contrario,  como vieron que me hab\u00eda sido encomendado las Buenas Noticias del Nuevo Pacto de la incircuncisi\u00f3n,  como a Pedro, cabeza o autoridad del Nuevo Pacto de la circuncisi\u00f3n"},{"id":"29090","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"8","texto":"(pues Aquel que comision\u00f3 a Pedro para el apostolado de la circuncisi\u00f3n,  es el mismo que me comision\u00f3 tambi\u00e9n a m\u00ed para con las gentes de las naciones),"},{"id":"29091","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"9","texto":"y reconociendo la gracia que me hab\u00eda sido dada,  Santiago,  Pedro y Juan,  que eran considerados como columnas del Templo del Se\u00f1or\u00a0en Judea,  nos dieron a m\u00ed y a Bernab\u00e9 la diestra en se\u00f1al de compa\u00f1erismo,  para que nosotros fu\u00e9semos a llamar a los gentiles a formar parte del pueblo del Israel de Dios,  y ellos hacer el llamado a los de la circuncisi\u00f3n."},{"id":"29092","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"10","texto":"Solamente nos pidieron que nos acord\u00e1ramos de los miembros pobres en el Cuerpo del Se\u00f1or de\u00a0Jerusal\u00e9n; Lo cual tambi\u00e9n hemos procurado con diligencia hacer."},{"id":"29093","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"11","texto":"Pero cuando Pedro vino a visitar la Asamblea del Cuerpo del Se\u00f1or en\u00a0Antioqu\u00eda,  le tuve que reprochar su actitud y comportamiento porque era digno de censurar p\u00fablicamente."},{"id":"29094","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"12","texto":"Pues antes que llegaran algunos hermanos jud\u00edos de parte de Santiago,  compart\u00eda los alimentos con los gentiles; Ah pero despu\u00e9s que llegaron,  se distanciaba y se apartaba de la comuni\u00f3n,  porque tem\u00eda el reproche de los de la circuncisi\u00f3n."},{"id":"29095","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"13","texto":"Y en su disimulo participaban tambi\u00e9n los otros jud\u00edos,  a tal punto que aun Bernab\u00e9 fue tambi\u00e9n arrastrado por la hipocres\u00eda de ellos."},{"id":"29096","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"14","texto":"Pero cuando vi que no andaban rectamente conforme a la verdad del Nuevo Pacto de Yo Soy nuestro Salvador,  dije a Pedro delante de todos:  Si t\u00fa,  siendo jud\u00edo,  vives como si no lo fueras,  \u00bfentonces, por qu\u00e9 obligas a los gentiles a pr\u00e1cticas y tradiciones judaizantes?"},{"id":"29097","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"15","texto":"Nosotros,  somos pueblo de Dios, jud\u00edos de nacimiento,  y no irreverentes y pecadores de entre la gente de las naciones,"},{"id":"29098","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"16","texto":"Pero sabemos que el ser humano no es reconciliado ante el Padre y Dios de nuestro Se\u00f1or por el cumplimiento de los mandamientos escritos en la Ley,  sino por haber cre\u00eddo en la fe de Yo Soy el Salvador y Mes\u00edas; Pues nosotros tambi\u00e9n hemos cre\u00eddo en Su sacrificio,  para ser justificados por la fe del Mes\u00edas y no reconciliados con Dios por el cumplimiento de los mandamientos de la Ley,  por cuanto por afirmar la obediencia a las obras establecidas en la Biblia nadie es justificado ante \u00c9l."},{"id":"29099","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"17","texto":"Y si buscando ser justificados en el Mes\u00edas,  tambi\u00e9n nosotros somos hallados como desobedientes,  \u00bfes por eso el Mes\u00edas ministro de pecado?  En ninguna manera."},{"id":"29100","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"18","texto":"Porque si ahora ense\u00f1o que la Biblia no nos sirve para reconciliar a la humanidad con Dios,  pero la vuelvo a exigir,  transgresor me hago de Su voluntad."},{"id":"29101","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"19","texto":"Porque yo por Su Palabra, ya estoy muerto para esa Ley,  a fin de vivir para Dios."},{"id":"29102","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"20","texto":"Con el Mes\u00edas estoy juntamente crucificado,  y ya no vivo yo,  mas vive el Mes\u00edas en m\u00ed;\u00a0 Y lo que ahora vivo en esta apariencia humana,  lo vivo en la fe del Hijo de Dios,  el cual me am\u00f3 y se entreg\u00f3 a s\u00ed mismo por m\u00ed."},{"id":"29103","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"21","texto":"No desecho el amor, la gracia y la piedad de Yo Soy; Pues si por el cumplimiento de los mandamientos de la Biblia fuese la reconciiaci\u00f3n con Dios,  entonces en vano padeci\u00f3 y muri\u00f3 el Mes\u00edas en Su cruz."}]