[{"idTitulo":"1244","id_libro":"23","capitulo":"28","versiculo":"1","titulo":"Profec\u00eda de condenaci\u00f3n a Efra\u00edn (Israel)"},{"idTitulo":"1245","id_libro":"23","capitulo":"28","versiculo":"7","titulo":"Amonestaci\u00f3n a Jerusal\u00e9n el pueblo de Yo Soy."}]