[{"id":"18713","id_libro":"23","capitulo":"53","versiculo":"1","texto":"Se\u00f1or: \u00bfQui\u00e9n ha cre\u00eddo a las Nuevas Noticias?   \u00bfY qui\u00e9n es el bienaventurado que se le ha revelado la Diestra de Yo Soy?"},{"id":"18714","id_libro":"23","capitulo":"53","versiculo":"2","texto":"Creci\u00f3 Su Hijo delante de \u00c9l como un tierno tallo en tierra est\u00e9ril;\u00a0No hab\u00eda en \u00c9l hermosura o majestad como para que externamente Lo valor\u00e1ramos.\u00a0"},{"id":"18715","id_libro":"23","capitulo":"53","versiculo":"3","texto":"Todos Lo despreciamos, todos Lo rechazamos, un Var\u00f3n que sufri\u00f3 mucho, experimentado en necesidades; Y Sus hermanos cuando Lo ve\u00edan, volteaban el rostro para otro lado; No Lo tomamos en cuenta,  y no Lo estimamos."},{"id":"18716","id_libro":"23","capitulo":"53","versiculo":"4","texto":"Ciertamente llev\u00f3 \u00c9l nuestras enfermedades,  y sufri\u00f3 el castigo que por el pecado merec\u00edamos nosotros; Y nosotros nos imaginamos que Dios Lo estaba castigando, Lo estaba azotando por Sus pecados, que Sus necesidades y sufrimientos eran juicios por Sus acciones."},{"id":"18717","id_libro":"23","capitulo":"53","versiculo":"5","texto":"Mas \u00c9l, fue herido por nuestra rebeli\u00f3n,  molido por nuestras iniquidades; El castigo que merec\u00edamos pagar nosotros para tener paz con Su Dios y Padre, lo pag\u00f3 \u00c9l, y por Sus heridas fuimos reconciliados."},{"id":"18718","id_libro":"23","capitulo":"53","versiculo":"6","texto":"Todos nosotros nos descarriamos como ovejas, dejamos el Camino de Dios para escoger el que consideramos que nos favorece. cada quien hizo lo que quer\u00eda, mas Yo Soy Su Dios y Padre carg\u00f3 en \u00c9l, el pecado de todos nosotros."},{"id":"18719","id_libro":"23","capitulo":"53","versiculo":"7","texto":"Angustiado \u00c9l,  y afligido, acept\u00f3 Su condici\u00f3n y ni abri\u00f3 Su boca para lamentarse; Como oveja fue llevado ante sus trasquiladores,"},{"id":"18720","id_libro":"23","capitulo":"53","versiculo":"8","texto":"Fue hecho   preso y condenado injustamente a muerte; Y ni les import\u00f3 si ten\u00eda hijos.\u00bfQui\u00e9n lo defendi\u00f3?  Porque fue eliminado de la tierra de sus hermanos, los seres humanos para callarlo; Y por la rebeli\u00f3n de Su pueblo dio la vida.    \u00a0"},{"id":"18721","id_libro":"23","capitulo":"53","versiculo":"9","texto":"Y decidieron condenarlo a muerte junto con los in\u00edcuos; Mas con los ricos ser\u00e1 Tu sepultura; Aunque nunca hizo maldad,  ni hubo mentiras en Su boca."},{"id":"18722","id_libro":"23","capitulo":"53","versiculo":"10","texto":"Todo esto formaba parte del plan de Dios, \u00c9l decidi\u00f3 redimir las culpas de sus hermanos y vino como expiaci\u00f3n ante este mundo adverso, por eso sufri\u00f3. Pero cuando haya expiado a Sus hijos ver\u00e1 cuanta descendencia redimi\u00f3. Vivir\u00e1 eternamente, pues la voluntad de Dios en Su Diestra fue satisfecha."},{"id":"18723","id_libro":"23","capitulo":"53","versiculo":"11","texto":"Ver\u00e1 el fruto de la aflicci\u00f3n de Su alma,  y quedar\u00e1 gozoso;  \u00a0Por Su conocimiento justificar\u00e1 Mi Siervo Justo a muchos,  y llevar\u00e1 las iniquidades de ellos."},{"id":"18724","id_libro":"23","capitulo":"53","versiculo":"12","texto":"Por tanto, Yo Le dar\u00e9 poder y honor,  y por Su amor y valent\u00eda Su lugar es con los victoriosos; Por cuanto dio Su vida hasta la muerte,  y fue tratado como los pecadores, habiendo \u00c9l llevado el pecado de muchos, e intercedido por los transgresores."}]