[{"id":"24828","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"1","texto":"Muy temprano por la ma\u00f1ana, los principales dirigentes del concilio supremo (Sanedr\u00edn), los sacerdotes, los ancianos y los maestros de la Ley, se reunieron para planear el pr\u00f3ximo paso. Ataron a Yo Soy el Mes\u00edas, se lo llevaron y lo entregaron a Pilato, el gobernador romano."},{"id":"24829","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"2","texto":"Pilato le pregunt\u00f3:  \u00bfEres T\u00fa el Rey de los jud\u00edos?  Respondiendo \u00c9l,  le dijo:   T\u00fa lo dices."},{"id":"24830","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"3","texto":"Y los principales dirigentes pastorales Lo acusaban de muchas cosas."},{"id":"24831","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"4","texto":"Otra vez le pregunt\u00f3 Pilato,  diciendo:  \u00bfNada respondes?  Mira de cu\u00e1ntas cosas Te acusan."},{"id":"24832","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"5","texto":"Mas Yo Soy ni aun con eso respondi\u00f3; De modo que Pilato se admiraba."},{"id":"24833","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"6","texto":"Ahora bien,  en el d\u00eda de la fiesta de la pascua por tradici\u00f3n les soltaba un preso,  cualquiera que pidiesen."},{"id":"24834","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"7","texto":"Y hab\u00eda uno que se llamaba Barrab\u00e1s,  preso con sus compa\u00f1eros de rebeli\u00f3n quienes hab\u00edan cometido homicidio en una revuelta."},{"id":"24835","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"8","texto":"Y al congregarse la multitud,  comenz\u00f3 a pedir que hiciese como siempre se hab\u00eda hecho."},{"id":"24836","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"9","texto":"Y Pilato les respondi\u00f3 diciendo:  \u00bfQuieran que les suelte al Rey de los jud\u00edos?"},{"id":"24837","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"10","texto":"Porque conoc\u00eda que por envidia Lo hab\u00edan entregado los principales dirigentes sacerdotes de Jud\u00e1."},{"id":"24838","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"11","texto":"Mas los principales pastores del pueblo incitaron a la asamblea para que les soltara m\u00e1s bien a Barrab\u00e1s."},{"id":"24839","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"12","texto":"Respondiendo Pilato,  les pregunt\u00f3 otra vez:  \u00bfQu\u00e9,  pues,  quieren que haga con el que llaman Rey de los jud\u00edos?"},{"id":"24840","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"13","texto":"Y ellos volvieron a gritar:  \u00a1Crucif\u00edcalo!"},{"id":"24841","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"14","texto":"Pilato les dec\u00eda:  \u00bfPero qu\u00e9 mal ha hecho?  Pero ellos gritaban aun m\u00e1s:  \u00a1Crucif\u00edcalo!"},{"id":"24842","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"15","texto":"Y Pilato,  queriendo complacer al pueblo,  les solt\u00f3 a Barrab\u00e1s,  y entreg\u00f3 a Yo Soy,  despu\u00e9s de azotarlo,  para que fuese crucificado."},{"id":"24843","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"16","texto":"Entonces los soldados Lo llevaron al patio del cuartel general del gobernador (llamado el pretorio) y convocaron a todo el regimiento romano."},{"id":"24844","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"17","texto":"Y mof\u00e1ndose de \u00c9l lo vistieron como rey con una capa de color p\u00farpura,  y colocaron sobre Su cabeza una corona tejida de espinas,"},{"id":"24845","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"18","texto":"comenzaron luego a reverenciarlo en forma de burla:  \u00a1Salve, oh Rey de los jud\u00edos!"},{"id":"24846","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"19","texto":"Y Lo golpeaban en la cabeza con una vara,  y Lo escup\u00edan,  y puestos de rodillas le hac\u00edan reverencias."},{"id":"24847","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"20","texto":"Despu\u00e9s de haberlo escarnecido, Lo desnudaron y Le quitaron la capa p\u00farpura,  y Le pusieron sus propios vestidos,  y Lo llevaron para crucificarlo."},{"id":"24848","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"21","texto":"Y obligaron a uno que pasaba,  Sim\u00f3n de Cirene,  padre de Alejandro y de Rufo,  que ven\u00eda de sus labores del campo, para que llevara la cruz."},{"id":"24849","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"22","texto":"Y Lo llevaron a un lugar llamado G\u00f3lgota,  que traducido es: Monte de la calavera."},{"id":"24850","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"23","texto":"Le ofrecieron a beber vino mezclado con mirra; Mas \u00c9l no lo tom\u00f3."},{"id":"24851","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"24","texto":"Cuando Lo crucificaron,  reparti\u00e9ndose entre ellos sus vestidos,  echando suertes para ver con qu\u00e9 se quedar\u00eda cada uno."},{"id":"24852","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"25","texto":"Era la hora tercera del d\u00eda o sea las nueve de la ma\u00f1ana cuando Lo crucificaron."},{"id":"24853","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"26","texto":"Y un letrero ten\u00eda escrito la causa de su condena:  EL REY DE LOS JUD\u00cdOS."},{"id":"24854","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"27","texto":"Crucificaron tambi\u00e9n con \u00c9l a dos ladrones del pueblo,  uno a Su derecha,  y el otro a Su izquierda."},{"id":"24855","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"28","texto":"Y se cumpli\u00f3 la Escritura que dice:  Y fue contado con los inicuos."},{"id":"24856","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"29","texto":"Y los que pasaban Lo injuriaban, volteando la cara y diciendo:  \u00a1Bah! T\u00fa que derribas el templo de Dios,  y en tres d\u00edas lo reedificas,"},{"id":"24857","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"30","texto":"s\u00e1lvate a Ti mismo,  y desciende de la cruz."},{"id":"24858","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"31","texto":"De esta manera tambi\u00e9n los principales l\u00edderes y sacerdotes,  escarneciendo,  se dec\u00edan unos a otros,  con los interpretes b\u00edblicos:  A otros salv\u00f3,  a s\u00ed mismo no se puede salvar."},{"id":"24859","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"32","texto":"El Mes\u00edas,  Rey de Israel,  descienda ahora de la cruz,  para que veamos y creamos que eres el enviado.  Tambi\u00e9n los que estaban crucificados con \u00c9l Lo injuriaban."},{"id":"24860","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"33","texto":"Cuando vino la hora sexta o del mediod\u00eda,  hubo tinieblas sobre toda la tierra hasta la hora novena o tres de la tarde."},{"id":"24861","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"34","texto":"Y a esa hora Yo Soy el Se\u00f1or clam\u00f3 a gran voz,  diciendo:   Eli,  Eli,  \u00bflama sabactani?  que traducido es: Yo Soy Dios M\u00edo, \u00bfPor qu\u00e9 Me has desamparado?"},{"id":"24862","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"35","texto":"Y algunos de los que estaban all\u00ed dec\u00edan,  al o\u00edrlo: Oigan,  llama a El\u00edas."},{"id":"24863","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"36","texto":"Y corri\u00f3 uno,  y empapando una esponja en vinagre,  y poni\u00e9ndola en una vara,  le ofreci\u00f3 de beber,  diciendo: Vamos a ver si viene El\u00edas a bajarlo."},{"id":"24864","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"37","texto":"Mas Yo Soy el Redentor,  dando una gran voz,  expir\u00f3."},{"id":"24865","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"38","texto":" Entonces el velo del templo se rasg\u00f3 en dos,  de arriba abajo."},{"id":"24866","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"39","texto":"Y el centuri\u00f3n o capit\u00e1n romano que estaba frente a \u00c9l,  viendo que despu\u00e9s de orar as\u00ed, hab\u00eda entregado el esp\u00edritu,  dijo:  Verdaderamente este Hombre era el Hijo de Dios."},{"id":"24867","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"40","texto":" Tambi\u00e9n hab\u00eda algunas mujeres mirando de lejos,  entre las cuales estaban Mar\u00eda Magdalena,  Mar\u00eda la madre de Jacobo el menor y de Jos\u00e9,  y Salom\u00e9,"},{"id":"24868","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"41","texto":"quienes,  cuando \u00c9l estaba en Galilea, Le segu\u00edan y Le serv\u00edan; Y otras muchas que hab\u00edan subido con \u00c9l a Jerusal\u00e9n."},{"id":"24869","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"42","texto":"Ya era viernes por la tarde, y los jud\u00edos se estaban preparando para las celebraciones especiales del d\u00eda de paz, reposo o del perd\u00f3n semanal."},{"id":"24870","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"43","texto":"Vino Jos\u00e9, natural de Arimatea y miembro importante de la junta suprema, (Sanedr\u00edn) el cual tambi\u00e9n esperaba el reino de Dios, se dirigi\u00f3 con decisi\u00f3n a Pilato y le pidi\u00f3 el cuerpo de Yo Soy el Redentor de Israel."},{"id":"24871","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"44","texto":" Pilato se sorprendi\u00f3 de que ya hubiese muerto;  y haciendo venir al centuri\u00f3n,  le pregunt\u00f3 si ya estaba muerto."},{"id":"24872","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"45","texto":"E informado por el centuri\u00f3n, le entreg\u00f3 el cuerpo a Jos\u00e9,"},{"id":"24873","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"46","texto":"el cual compr\u00f3 una s\u00e1bana,  y quit\u00e1ndolo,  lo envolvi\u00f3 en la s\u00e1bana,  y lo puso en un sepulcro que estaba cavado en una pe\u00f1a,  e hizo rodar una roca a la entrada de la tumba."},{"id":"24874","id_libro":"41","capitulo":"15","versiculo":"47","texto":"Y Mar\u00eda Magdalena y Mar\u00eda madre de Jos\u00e9 miraban d\u00f3nde lo sepultaban."}]