[{"id":"24975","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"1","texto":"Y aconteci\u00f3 en aquellos d\u00edas que sali\u00f3 un edicto del emperador C\u00e9sar Augusto, para que se hiciera un censo en todo el imperio romano."},{"id":"24976","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"2","texto":" Este primer censo se hizo siendo Cirenio gobernador de Siria."},{"id":"24977","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"3","texto":"Todos ten\u00edan que ir al pueblo de donde era su familia, para que registraran sus nombres en ese censo."},{"id":"24978","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"4","texto":"Y Jos\u00e9 subi\u00f3 de Galilea,  de la ciudad de Nazaret,  a Judea,  a la ciudad natal de David,  que se llama Bel\u00e9n,  por cuanto era de la casa y familia de David;"},{"id":"24979","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"5","texto":"para ser empadronado con Mar\u00eda su mujer, comprometida para casarse con \u00e9l,  la cual estaba encinta."},{"id":"24980","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"6","texto":"Y sucedi\u00f3 que mientras estaban en Bel\u00e9n, le lleg\u00f3 a Mar\u00eda los d\u00edas de su alumbramiento."},{"id":"24981","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"7","texto":"Y dio a luz a su Hijo primog\u00e9nito,  y Lo envolvi\u00f3 en pa\u00f1ales,  y Lo acost\u00f3 en un establo,  porque no hab\u00eda vacantes de alojamiento para ellos en el hospedaje."},{"id":"24982","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"8","texto":"En la misma regi\u00f3n hab\u00eda pastores que estaban en el campo, velando por sus reba\u00f1os durante las vigilias de la noche."},{"id":"24983","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"9","texto":"Y de repente,  se les present\u00f3 un \u00e1ngel del Se\u00f1or,  y la Gloria de Yo Soy los rode\u00f3 con Su resplandor; Y tuvieron gran temor."},{"id":"24984","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"10","texto":"Pero el \u00e1ngel les dijo:  No teman; Porque les traigo Nuevas Noticias de gran gozo,  que ser\u00e1 para todo el pueblo de Israel:"},{"id":"24985","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"11","texto":"Que les ha nacido hoy,  en la ciudad natal de David, el Salvador,  que es el Ungido el Se\u00f1or."},{"id":"24986","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"12","texto":"Esto les servir\u00e1 de se\u00f1al:  Hallar\u00e1n al Ni\u00f1o envuelto en retazos de telas,  acostado en un establo."},{"id":"24987","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"13","texto":"Y repentinamente apareci\u00f3 con el \u00e1ngel una multitud de los ej\u00e9rcitos espirituales de los cielos,  que alababan a Yo Soy,  y dec\u00edan:"},{"id":"24988","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"14","texto":"\u00a1Gloria a Dios en las alturas,   Y en la tierra Reconciliaci\u00f3n y Paz, para con los hombres que han hallado Gracia!"},{"id":"24989","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"15","texto":"Sucedi\u00f3 que cuando los \u00e1ngeles su fueron de ellos a las regiones celestiales,  los pastores se dijeron unos a otros:  Pasemos,  pues,  hasta Bel\u00e9n,  y veamos esto que ha sucedido,  y que el Se\u00f1or nos ha manifestado."},{"id":"24990","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"16","texto":"Vinieron,  pues,  apresuradamente,  y hallaron a Mar\u00eda y a Jos\u00e9,  y al Ni\u00f1o acostado en el pesebre."},{"id":"24991","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"17","texto":"Y al verlo,  dieron a conocer lo que se les hab\u00eda dicho acerca del Ni\u00f1o."},{"id":"24992","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"18","texto":"Y todos los que oyeron,  se maravillaron de lo que los pastores les testificaban."},{"id":"24993","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"19","texto":"Pero Mar\u00eda guardaba todas estas cosas,  medit\u00e1ndolas en su coraz\u00f3n."},{"id":"24994","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"20","texto":"Y volvieron los pastores glorificando y alabando a Dios por todas las cosas que hab\u00edan o\u00eddo y visto, tal como se les hab\u00eda dicho."},{"id":"24995","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"21","texto":"Cumplidos los ocho d\u00edas para circuncidar al Ni\u00f1o, Le pusieron por Nombre Yo Soy el Salvador (YaHshua)\u00a0el cual Le hab\u00eda sido puesto por el \u00e1ngel antes que fuese concebido."},{"id":"24996","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"22","texto":"Y cuando se cumplieron los d\u00edas de la purificaci\u00f3n de ellos,  conforme a la Ley dada a Mois\u00e9s, Lo trajeron a Jerusal\u00e9n para presentarlo a Yo Soy;"},{"id":"24997","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"23","texto":"(como est\u00e1 escrito en la Ley del Dios de Israel:  Todo var\u00f3n que abre la matriz ser\u00e1 dedicado a Yo Soy),"},{"id":"24998","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"24","texto":"y para ofrecer conforme a lo que se dice en la Ley de Yo Soy: Y ellos llevaron un par de t\u00f3rtolas,  o dos palominos."},{"id":"24999","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"25","texto":"En aquel tiempo viv\u00eda en Jerusal\u00e9n un hombre que se llamaba Sime\u00f3n. Era un hombre justo y piadoso, que esperaba la redenci\u00f3n de Israel. El Esp\u00edritu de Yo Soy estaba sobre \u00e9l,"},{"id":"25000","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"26","texto":"Y le hab\u00eda sido revelado por el Esp\u00edritu del Santo,  que no morir\u00eda antes de ver al Mes\u00edas de Israel."},{"id":"25001","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"27","texto":"Y movido por el Esp\u00edritu,  vino al templo.  Y cuando los padres del Ni\u00f1o Yo Soy el Salvador, Lo trajeron al templo,  para hacer por \u00c9l conforme al rito odenado de la Ley,"},{"id":"25002","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"28","texto":"\u00e9l le tom\u00f3 en sus brazos,  y bendijo a Yo Soy,  diciendo:"},{"id":"25003","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"29","texto":"Ahora,  Se\u00f1or,  despides a Tu servidor en paz,   Conforme a Tu profec\u00eda;"},{"id":"25004","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"30","texto":"Porque han visto mis ojos Tu Salvaci\u00f3n,"},{"id":"25005","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"31","texto":"y que has preparado a la vista de todo el pueblo de Israel y de todas las naciones;"},{"id":"25006","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"32","texto":"Luz para revelaci\u00f3n a los gentiles,   Y Gloria de Tu pueblo Israel."},{"id":"25007","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"33","texto":"Y Jos\u00e9 el padre y Mar\u00eda la madre estaban maravillados de todo lo que se dec\u00eda de \u00c9l."},{"id":"25008","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"34","texto":"Y los bendijo Sime\u00f3n,  y dijo a Su madre Mar\u00eda: \u00c9l est\u00e1 puesto para ca\u00edda y para levantamiento de muchos en Israel,  y una se\u00f1al de Dios que ser\u00e1 contradecida;"},{"id":"25009","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"35","texto":"A fin de que las intenciones de los corazones queden al descubierto. (Y en cuanto a ti una espada traspasar\u00e1 tu misma alma)."},{"id":"25010","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"36","texto":"Estaba tambi\u00e9n all\u00ed Ana,  profetisa,  hija de Fanuel,  de la tribu de Aser,  de edad muy avanzada,  pues hab\u00eda estado casada con su esposo siete a\u00f1os desde su virginidad,"},{"id":"25011","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"37","texto":"y era viuda hac\u00eda ochenta y cuatro a\u00f1os; Y no se apartaba del templo,  sirviendo de noche y de d\u00eda con ayunos y oraciones."},{"id":"25012","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"38","texto":"Ella,  present\u00e1ndose en el momento justo que Sime\u00f3n hablaba con los padres del Ni\u00f1o,  daba gracias a Dios,  y hablaba de \u00c9l a todos los que esperaban la redenci\u00f3n en Jerusal\u00e9n."},{"id":"25013","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"39","texto":"Despu\u00e9s de haber cumplido con todo lo prescrito en la Ley del Se\u00f1or,  volvieron a Galilea,  a su ciudad de Nazaret."},{"id":"25014","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"40","texto":"Y el Ni\u00f1o crec\u00eda y se fortalec\u00eda en el poder del Esp\u00edritu,  y se llenaba de sabidur\u00eda; Y Yo Soy Su Padre y Dios estaba muy gozoso con \u00c9l."},{"id":"25015","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"41","texto":" Iban sus padres todos los a\u00f1os a Jerusal\u00e9n en la fiesta de la pascua;"},{"id":"25016","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"42","texto":"y cuando Yo Soy el Salvador tuvo doce a\u00f1os,  subieron a Jerusal\u00e9n conforme a la costumbre de la fiesta."},{"id":"25017","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"43","texto":"Al terminar los d\u00edas de la fiesta, sus padres regresaron a Nazaret; Pero, sin que se dieran cuenta, Yo Soy el Salvador se qued\u00f3 en Jerusal\u00e9n."},{"id":"25018","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"44","texto":"Y suponiendo que estaba entre la compa\u00f1\u00eda,  anduvieron camino de un d\u00eda; Y le buscaban entre los parientes y los conocidos;"},{"id":"25019","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"45","texto":"Al no hallarlo,  volvieron a Jerusal\u00e9n busc\u00e1ndolo."},{"id":"25020","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"46","texto":"Y aconteci\u00f3 que tres d\u00edas despu\u00e9s Lo hallaron en el templo,  sentado en medio de los doctores de la Ley,  oy\u00e9ndoles y pregunt\u00e1ndoles."},{"id":"25021","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"47","texto":"Y todos los que Lo o\u00edan,  se maravillaban de Su inteligencia y de Sus respuestas."},{"id":"25022","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"48","texto":"Cuando Lo vieron,  se sorprendieron; Y le dijo Su madre:  Hijo,  \u00bfPor qu\u00e9 nos has hecho esto? Hemos estado, Tu padre y yo busc\u00e1ndote con angustia."},{"id":"25023","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"49","texto":"Entonces \u00c9l les dijo:   \u00bfPor qu\u00e9 Me buscan?  \u00bfNo saben que en los negocios de Mi Padre Me es necesario estar?"},{"id":"25024","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"50","texto":"Mas ellos no entendieron la Palabra que les habl\u00f3."},{"id":"25025","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"51","texto":"Y regres\u00f3 con ellos,  y volvi\u00f3 a Nazaret,  y estaba sujeto a su autoridad.  Y su madre guardaba todas estas cosas en su coraz\u00f3n."},{"id":"25026","id_libro":"42","capitulo":"2","versiculo":"52","texto":"Y Yo Soy el Salvador crec\u00eda en sabidur\u00eda y en estatura como Hijo del Hombre,  y en gracia para con Su Padre y Dios y tambi\u00e9n para con los seres humanos."}]